19歲職訓生涉攜槌仔防毒面具一直保持緘默 證據不足獲撤控

林子龍在親友陪同下離開法院。張旭珊攝

19歲職訓局學生於本年初元旦遊行期間，遭警方截查並搜出兩個槌仔、防毒面具等工具，被控以一項管有工具意圖作非法用途罪。控方今日以證據不足為由，在東區裁判法院申請撤回控罪。控方表示，被告在警誡下一直保持緘默，令警方無法進行調查，但強調被告仍有相當大的嫌疑，故反對辯方獲得訟費。裁判官錢禮接納控方理據，駁回辯方訟費申請。被告在庭外接受記者訪問表示，對撤控並無太大感觸，直言「一早覺得告唔入」，並提醒遭被捕人士應善用自己的緘默權。

被告林子龍，原被控於本年1月1日，在灣仔軍器廠街天橋管有兩柄槌仔、一個灰色口罩、一個粉紅色防毒面具和三對3M手套。

控方表示，被告當日在公眾遊行路線被截查，而警方在他的袋中，搜出兩個不同大小的槌仔，令人有所懷疑。惟被告在調查過程中一直行使緘默權，令控方無法得到足夠證據來成功將他定罪。控方又強調，假如被告當時有作出合理解釋，就不會遭到起訴。惟他當時選擇不作解釋，是自招嫌疑，令人懷疑他會使用涉案槌仔作非法用途，故反對辯方獲得訟費。

辯方反駁指，被告為飛機維修課程學生，攜帶槌仔並不足為奇，更直指控方起訴前應先索取足夠法律意見。惟裁判官錢禮接納控方理據，認為被告令人有高度懷疑，故駁回辯方訟費申請。

被告在庭外接受記者訪問直言，申請不到訟費「有啲無奈」，但直言自己面對的控罪較輕，如今更獲撤控，已是比較幸運。他又堅定地表示，是次被捕並不會動搖自己繼續參與社會運動的決心。

法庭記者：張旭珊

我冇野講

有女...

並提醒遭被捕人士應善用自己的緘默權。

//控方表示，被告在警誡下一直保持緘默，令警方無法進行調查，但強調被告仍有相當大的嫌疑，故反對辯方獲得訟費。裁判官錢禮接納控方理據，駁回辯方訟費申請。//

cls